黎智英再申保釋 周四高等法院處理 公眾旁聽座位先到先得不准轉讓

壹傳媒創辦人黎智英再次向高院提出保釋申請、司法機構已定於18日（星期四）早上十時半，由指定的國安法官處理。司法機構今日公布，將調整於星期四在高等法院一宗聆訊的公眾旁聽安排，以應對預期對旁聽座位的殷切需求。

高等法院將於18日聆訊一宗有關香港國安法保釋申請的案件。司法機構檢視終審法院於2月1日和9日就一宗類似案件的聆訊所實施的公眾旁聽安排後，決定就上述高等法院的聆訊採取類似的公眾旁聽安排。

司法機構會預留約100個座位及企位予公眾人士。不得轉讓的公眾旁聽手帶將取代入場籌號，以先到先得方式派發給到場人士。2月9日聆訊的運作經驗顯示，使用不得轉讓的公眾旁聽手帶能更有效確保公平有序，以及座位以先到先得原則分配。

法庭使用者如欲旁聽聆訊，需於高等法院大樓外低層四樓平台的指定區域排隊輪候進入大樓。為確保安排有序及公平，插隊或代人排隊的行為均不容許。法庭使用者應依從司法機構職員和保安人員的指示。

為確保有限數目的座位能在聆訊進行時公平和盡量使用，任何座位或企位在聆訊期間被閒置15分鐘或以上，將被重新分配予其他法庭使用者。每位新獲安排進入旁聽的法庭使用者會獲發一條新的手帶。這項要求與現時高等法院入場籌號列出的規定大致相同，即若持籌人離開其座位/位置15分鐘或以上後，入場籌號將作無效。

任何座位或企位被閒置 15 分鐘或以上，將重新分配予其他人，新獲安排進入的人亦會獲發一條新手帶。

上庭聲援

南亞幫可能已經排緊隊

外國領事又無得優先

開返一半位啦on9

推